[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(22)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 15, search for "[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

WASAPI
WASAPI係用作避開Windows audio core 個 resampling.
用Exclusive mode(獨佔 mode)之下software可以要求獨佔個audio device (e.g. DAC)，其他program 唔可以同時用同一部dac出聲，而且唔經resampling
所有 program 預設用Shared mode，將唔同program 聲resample 再mix 埋先出dac
傳送audio data個時會有push mode 同 event mode揀

event mode vs push mode
push mode 下program keep住定期問DAC幾時可以收data，等到DAC 答ready 就send data比 DAC。部份DAC有機會因為buffer問題而有decode 問題
Event mode 之下program 準備部份data，等DAC 自己向program 問program data，program先會send data。Latency 會低過push mode。
Event mode 要DAC support先用到。

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650)

工具

呢個 website主要 gen啲tune 出嚟 check frequency response , 左右聲度同左右有冇反相之類
唔只耳機, 試喇叭都會用得
check 有冇左右反相重可以用下面呢條 youtube 片, 佢會話你知幾時段音樂會刻意反咗相:

headphone power calculator, 可以用黎計headphone 要幾多watt / 電壓先夠推

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60e (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。HE4XX (open back, 平板) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。deva (open back, 平板)
。DROP + MRSPEAKERS ETHER CX CLOSED HEADPHONES (closed back, 平板)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。Meze Audio 99 (closed back)
。PM-3 (open back, 平板)
。Sundara (open back, 平板)
。th-500rp (open back, 平板)
。th-t60rp (semi-open back, 平板)
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。Ananda (open back, 平板)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子：
。ADX5000 (open back)
。D8000 (open back, 平板)
。Empyrean (open back, 平板)
。HD800s (open back)
。HE-1 (open back)
。LCD3/LCD4 (open back, 平板)
。SR 007 mk2 (open back)
。SR 009s/SR 009 (open back)
。Stellia (closed back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed back)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

Headphone 架(歡迎提供推介)
。ADV. DUAL SUSPENSION HEADPHONE HANGER

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Burson Play (Combo)
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。ifi zen can (純AMP)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
。A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)
。DA250 (Combo)
。micro iDSD Black Label (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
。jriver (Windows, Mac, Linux)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

LM

想問下巴打平時點清潔ear pad
尋日發現好污糟

洗

IKEA 十元店除塵轆

白色係咪啲精黎

咁啱屋企冇
遲啲買返嚟試下

塵嚟㗎屌你

應該係白帶

有膠框不如買過對
除非你手洗

如果用手洗普通梘液得唔得

建議浸滴露

OK
感覺用返洗衣液好d，
不過洗就多數會甩色

浸完用洗衣液

Zen can low gain扭到12點開始會有明顯底噪是咪正常？
RCA input, 6.3 output, 插IEM同細耳牛一樣情況
E3000 & CD900ST

rca 無插線有無底噪？

識人賣hd800 75 週年版換機
我問佢點解賣
原來佢聽古典

古典用hd800s唔好咩？

USB攞電定係用ipower x?

發覺隻IFI ZEN DAC IEM用4.4頭係有底燥
耳牛用4.4反而冇底燥
IEM/耳牛用6.3都係冇底燥
係咪因為易推既關係

係
其實最後手段用ifi iematch就得

dt990 pro 250 ohm 應該配邊個dac amp combo 好? 考慮緊schitt stack

另一方面就係zen dac真係有底燥
呢個好難解決，可以同USB/電源/ground loop有關
搞掂以上兩樣如果都仲有就係zen dac本身問題

我對58x都有, 搣極都仲有就唔理了

咁hd800s用嚟聽咩好

人聲掛
啲太刺嘅錄音

巴打覺得用乜好？

*其實好視乎聽乜古典野

無s 版本

隻cm拎咗去refit成個月都未有
聽住電腦moon個喇叭好難過

用佢跟隻5V火牛
抆走條rca線都有，冇咁明顯，但相比部mixer個phone out都係明顯大好多

ok

用headphone唔洗煩

咁可能有ground loop
如果冇駁usb同rca有冇noise?

唔該哂各位覆過我post嘅巴打

試過啱聽？

無試 盲追

btw希望岩你聽啦

呢對大家覺得聲音取向係點？
擅長音樂類型有啲咩 / 有咩缺點
輕輕google 過 話三頻平衡 就衝左

我覺得聽落似一隻空間感好好嘅IEM咁, 聲音密度幾高
聽咩都岩聽, 唔覺有邊類歌唔岩聽咁
缺點剩係諗到呢對耳牛每次戴都要睇邊一邊係左右, 唔可以盲戴

99 classic 都三頻平衡
我聽過demo bass 好多, 好暖聲
但係無咩高頻, 量同延伸都係

同價位 portable 雜食
你會推介邊對？

我都覺得呢隻幾高質 又唔太需要適應

聽hd800s同stax都令到你好似要學聽歌咁

可以, Schiit stack配咩都得

對比rai penta / empyrean 真係bass 多左
而且有啲肥
高頻延伸的確唔夠
但人聲偏厚有感染力
聽pop 係ok
空間感同包圍都收貨

你指iem?
如果唔追求低頻量多嘅其實同牌子嘅嘅rai penta 都好正
聽落同99 classic 幾唔同
真係3頻均衡好多
更加似大耳empyrean

如果對低頻有要求我覺得ier m9 都算雜食

kph30i

話說之前條3.5 to rca線有問題 換咗之後冇事了
依家係黑磚駁落部thx aaa 789，多咗部amp之後啲嘢分得開咗 動態強咗
不過唔知係咪因為789把聲清，開頭一聽 覺得t1 2nd高頻尖嘅問題嚴重咗，但聽咗一兩日又冇咁覺，可能係煲好咗耳仔

同埋想問我條線本身3.5，係咪插3.5好過用粒adaptor插6.3？

其實冇所謂，睇你方便

例如我HD600線本身係3.5mm，一開始已經插住個6.3 mm轉頭，我會用 THX AAA 789 個 6.3mm。任何插頭拔插得多都會損壞，最基本會損害導電性能，所以我通常插得到就插

鐵三角隻新amp有冇食評？好似無demo and 現貨。
用緊T1 2nd and focal clear

okok
個3.5已經俾我抽插到有一小忽甩鍍 之後都盡量用6.3了

我都係用focal clear，想知隻bha100可唔可以夾到
市場上3-5k價位amp一上就到20k, 8k 個價位好似比較少，好期待會係咩表現

不過bha100睇個勢似Made in china

AKG K371/ CD900st
利申:用過K361, 個中高頻好似有個洞咁, 聽落唔太自然... 但係啲人講K371 無呢個問題, 佢中低至中頻同HD650 好似

請問Meze 99 classics 同 Noir 係咪一樣？
如果盲追的話Meze 99 定MSR7B 好，疫情關係唔想出去試
想均衡同人聲出啲

Meze 99 classics 同 Noir應該只係唔同色
Meze 99 同 MSR7B兩個似似係大相逕庭，MSR7B我覺得有d尖而Meze 99 跟據上面巴打講應該偏暗

去試下好d

好啦感謝巴打

又未至於暗嘅正常囉
至少我玩開iem 都唔覺得佢暗
雖然bass 偏多但好彩係唔濛同唔太影響到中頻
可以去試下先

隻hd6xx 美國星期五先到倉 想快啲入倉

爸打你t1 用咩推? 有冇高音刺耳

focal cleat 係咪正好多

Meze 啲QC好唔好㗎？Massdrop 買冇保養都唔擔心易壞？

手殘回錯咗

T1 用NT 505 加 topping A90(我用tidal &qpbuz, 其實,想換Rme dac，但未搵到合適streamer )
分析力不錯，人聲比較潤。通常拎來聽古典。

同樣拎推Clear clear 三頻平均啲，人聲靠前，比較討好，除左重，我prefer clear 聽流行多啲。

點解我隻t1用 topping a90+ d90推 高頻刺又有顆粒感 都係tidal

focal clear 係咪分析力同低音都好過t1? 諗住再買多隻貴啲

用左high gain? 我用M gain

都係m 你有冇換線?

換左bispa 澄

條線都唔平 直接換耳機算

Clear 用都唔差架

啲台仔唔係話d90係伏屌曬鬼咩

有無link睇下？

見到呢個po, 唔知對巴打有冇用. 雖然你已經換咗

meze99真係唔算平衡喎，高頻延伸麻麻

btw，巴打有咩聽感？

最緊要佢鍾意嘅啫

原裝線都幾濛下
換左平衡銀線 結像正常返

高頻好早就暗左 係咪延伸得唔好？
空間感唔錯 人聲/中頻密度不過不失
樂器定位都ok

想入多對黎比較下
雜食向 大家仲有咩推薦

都係上次講個埋

Hd560s?

hd58x仲好

都true 粗玩一流
Btw 外國有個顛佬整咗篇好detailed既560s review

呢張勁鐘意

好似幾正
改善HD6系音場窄個缺點
HD58x仲賣唔賣到

不過要暖厚仍然要HD6系

肥花度有人放全新 W1000，唔知真定假(指全新)...

建議擺post頭

唔貴
蝦皮都無哂新貨啦

但我唔係好信佢無聽過...

簡單電源淨化係咪最好都ipowerx+ipurifier
淨係ipurifier得唔得

淨ipurifier 夠

e-earphone新嘗試

玩咗廿五年headphone
現在只用hd 600
其他如浮雲

有冇人買到Sony 隻 m1st??

HD600死忠
巴打個HD600 setup 係點？

BTW, 我仲有用MX980

不過佢唔係CD900ST upgrade，而係另一樣野

越玩越少嘢
Apogee Groove 加 Hd600 已ok 👌🏻
現在我只係鍾意音樂唔是玩headfi

咁巴打應該買對kph30i

我另有對m50x 粗用 想換哩對m1st
不過N年前用過7509HD 好clinical

對koss pp對綿用到自爆

買對綿繼續用

drop條cardas clear重未有

可唔可以分享下廿五年來玩過咩

記得的話有...

AKG
240M/S/DF
501/601/701
K1000

Beyerdynamic
HD880 (新舊版) HD990
Etymotic Reaserch
ER4P/B/S
Sennheiser
HD600, 599
ATH
M50X, AD2000,
Grado
SR325 (金色) RS1 / Alessandro M- PRO
最好聲最IMPRESSED
Alessandro M-Pro
HD600
最失望
AD2000

咁你覺得廿五年來headphone 有冇進步過

唔洗買野係好事

近哩十年過一皮嗰啲冇錢買冇試過
T1 HD800嗰啲
所似唔知

k240 DF, K1000

巴打對平板同靜電冇興趣？

T1 2nd, W5000 under 6k

如果係25年咁巴打買rs1,df,k1000呢啲係咪全新買

HD800s都係under 10k

唔買都應該試下呀嘛
btw 巴打好有定力

下個月black friday

Df唔係
仲有對好撚夾頭的edition 9 好貴好失望

改返先
記得的話有...

AKG
240M/S/DF
501/601/701
K1000

Beyerdynamic
DT880 (新舊版) DT990

Etymotic Reaserch
ER4P/B/S

Sennheiser
HD600, 599

ATH
M50X, AD2000,

Grado
SR325 (金色) RS1 / Alessandro M- PRO

Ultrasone
edition 9

最好聲最IMPRESSED
Alessandro M-Pro
HD600
最失望
AD2000

m1st earpads帶得耐耳仔會痛
同埋隻聲 人聲同樂器好似分左兩個layer咁

ultrasone 純粹係喺headfi 圈子開始消費升級同發展最快嘅果個時期推出啲靚。貴。同限量嘅耳機切合消費者
音質完全係扭曲

同樣係講究靚，巴打可以試下Focal

尤其係mod 耳機，整耳機，或者你聽到某對耳機有好大問題，再用返人工耳掃返個fr 圖通常都對得返
mod 耳機，設計耳機黎掃盲幾有用，人耳聽得多會攰但係用圖就係好客觀同你講你個solution /新設計解唔解決到問題順便學下鬼佬係點形容某種音色如果呢個世界人人都睇過呢張圖再評論一隻耳機嘅話唔大家唔洗再雞同鴨講

不過靜電睇graph 無乜用

當年覺得ATH W嗰啲木幾靚

m50x再戰多幾年先
哩對粗用聽streaming

而家都仲係呀，W3000仲係好靚，新個對櫻木都低
W5000係買個case

粗用就是但啦 但係長用既話有心理準備隻聲未必符合預期
同埋earpads真係好唔舒服 想去整個yaxi pad了

上面巴打話m1st 都係夾耳同分離聲(不過佢原意應該係咁）咁最多就只會諗返msr7b

不如試下HD560?好似好勁咁

I mean HD560s

想日系升日系

仲可以諗下t60rp
Fostex都係日系
CD900st同AH-D1200又得

Cd900st唔係個個啱戴，我就好夾耳下戴得耐會耳仔痛

underrated

studio monitor全部都係夾耳, 唔知點解

歌手錄歌時個頭會旭
咁夾得緊啲好啲嘅
（好似係）

D1200啲bass勁得嚟又集中打頭喎
依副嘢係我為數不多極度聽唔落去嘅

AH-D1001我用得好開心，估唔到而家新野差

佢嘅藍牙版可能好啲
起碼預設會有EQ，應該

師兄用過咩音響組合聽耳機？

每次啲人話要買Ultrasone 我都會畀依段片佢睇

當年都係CAS
EMU sound card > Co-axil > DAC (上網二手買再搵人DIY改電溶) > HEADPHONE AMP 用過大陸膽機, 用過Musical Fidelity X-Cans, 玩Grado時用過RA-1 Clone
後期就越玩越簡單

BTW
近年我都只會RIP返CD 16 44.1
覺得upscale上去2496 24192其實冇咩用
你本身個SOURCE係咁UPSCALE咗都唔會有additional 嘢
Tidal啲原音Master又唔係太齊

啱呀，所以我唔玩升頻
升頻之後有唔同其實都係一種loss

另外之前有做production 巴打講過其實每個streaming service provider 收到個master都會用自己方法係一次resample，所以唔同provider同一首歌同一spec聽落有分別係正常

RIP CD + 買檔

Apple music + Spotify
間中itunes買歌
真係鍾意嗰啲都會買cd
而家一個月買一隻左右

屌我聽初音未來嗰咁洗鬼咁勁

冇位買碟，而家完全聽檔

請問各位，如sony xz507配z7m2用4.4會否是一個好選擇？或有其他推介？

追星
日本好多都買唔到檔
中森明菜

Sony大法同Apple一樣，用開啱用應該唔會覺得差
巴打iem 都係sony?

呢d真係買碟易過揾檔

用緊ier m9

大口径70mm振動板 J死人

以前有z7m1，但發mo掉了

Denon D1200 香港幾錢? 邊度有?

睇下華仁、DMA有冇？
定價$1500

有無hd560s review?

個身有啲痕

財散人安樂

發mo?! 邊個位，點解既?

所有皮都發，放在房無太陽照到

只信哩個review

呢個channel係唔錯，有其他巴打推介過

佢一AB就即刻聽到560S個聲有幾bright
會唔會啱拎來聽pop或者動漫歌多啲 可惜佢剩係試純音樂

邊個巴打買咗2730B
少咗件庫存

我得usb source比較唔到
就咁拔插usb又唔覺有

咁就冇問題

有啲碟係會場限定唔易買...

但更加唔會有streaming version

其實用IOS DEVICE聽HI-RES應該點做?
過檔點過?
用咩PLAYER先OK ?
好煩

我之前用VOX Player，好易用file sharing via app過 FLAC
或者用ALAC

好似要用dac？

唔止要用dac，係要用非mfi 加camera kit 用usb 出去個dac先聽到hi-res

冇用iPhone唔似好明
不過好似好麻煩

從電腦gaming headset 之後換左schitt stack 再加 dt990 pro
今日再課埋tidal 終於知道享受係點

希望唔會再upgrade 上去

呢個po睇少啲, 睇得多就想試得多

冇事嘅

咁煩不了

平平地買部android player又得

hip dac+ camera kit好似得?
計埋唔使1500又都叫夠聲推耳牛

啱，睇左上幾個回覆搞到我又想試試ipurifier

幾舊水咋嘛

不過shit stack要兩舊

終於收到
想平平地買隻amp, 上網見到好似有幾隻都ok
1. Schiit Magni 3
2. JDS atom
3. ifi zen can/dac
唔知巴打有冇咩意見?

Zen dac有得試

ipurifier 唔係要過千咩

dc ipurifier 2八百有找啦

又平返？

ah damn, 我以為你哋講緊usb ipurifier 添

用緊schiit asgard應該用唔著個dc ipuri？

冇乜所謂

邊到有得試?

係邊搵 想比錢買都買唔到 但係屋企又冇BD機 冇得買BD返來rip

金聲，英京

Google
係個海揾

慘

唔該晒巴打
搵日去試試先

想問下hd6xx個盒大唔大 想知bns啲智能櫃放唔放到

之前買開gaming headset, hd6xx 個盒比我想像中大好多
智能櫃應該冇問題

有個朋友用緊6xx+jds atom
佢同我講部atom有啲古怪，隨住日子耐咗佢發現要越扭越大聲先到翻之前嘅音壓....

iOS 可以播Hi-Res，外置portable dac/amp combo，用apple camera kit 連接嘅就得，首先去app store download foobar2000 ios 版本，免費嘅

如果有nas就用media server喺foobar2000 download去iPhone ,冇嘅用foobar2000嘅ios ftp server

1. 先喺media server 加一個內網地址，你router嘅192.168.1.1或者其他，iOS 需要授權比app訪問LAN嘅裝置

2. 喺頂個掣撳吓

3. 搵到ftp server嗰項

4. 認住個iPhone 嘅LAN ip，開住唔好閂

跟手o係電腦用ftp software, 例如filezilla connect iphone

填入頭先o既IP, connect iphone 之後點一o下foobar2000 o既music floder, 要上傳既file選好開右件upload

完成之後喺foobar2000嘅music folder 搵到

要有呢種用apple camera kit連接dac嘅先得

ifi hip dac接好係咁

播放

由於我冇192/24 file，96/24冇問題的

正常部dac可以解到幾高就幾高，android 電話同iPhone 都有輸出限制，48/24定48/16唔記得，android base 嘅DAP係特製OS繞過android限制嘅，另外foobar2000有個選項我開咗嘅，不過唔開都播到24/96，由於hip dac 96/24燈一樣色，唔知係咪作用緊

不過照開咗先，遲啲買幾隻DSD64嘅files試試，或者有人試完講番我知

ifi hip dac 經過多日連番測試，可以輕鬆推動

1. Sony MDR-CD900ST
2. Sony MDR-1R MK2

開埋gain都勉強嘅係，唔夠聲壓

1. AKG K612pro
2. BeyerDynamic DT-880 pro 250ohm

估計 80ohm~100ohm，靈敏度100db以上嘅都可以驅動到

例如beyerdynamic dt-770 pro 80ohm，不過我冇呢個耳筒，純粹靠估

ifi hip dac可以駁多種OS，測試正常運作嘅

1. Volumio running on pi3b+ / pi3a+
2. Raspbian OS running on pi4 4GB
3. iPhone SE2/XR/ iPad pro 2018, 全部用foobar2000 iOS 版本
4. Nokia 5.3 用AIMP

windows 冇試，正常唔會有問題，MacBook 冇就冇得試，不過都唔會有問題

apple camera kit要自己去apple store買，239大洋，其他連接線有齊可以唔使買

早兩日測試嘅

ifi hip dac 同佢檯式機ifi zen dac基本上一樣有2種供電模式，ifi zen dac唔插濕電，就USB供電

ifi hip dac唔開機接入裝置後開機，就係電話，tablet或電腦供電比佢，如果開著咗插去其他裝置，就係用內置鋰電池

官方話用流動裝置如電話最好用番自身供電。

ifi zen dac同hip dac估計線路晶片完全/大部份相同，只分別係output，zen dac有RCA output可以接Active Speaker/前級咁

咁得意

好耐無見volumio

volumio

唔急就amazon，急就深水步/旺角
買個USB BD drive點會難搵

唔知點解香港無乜發展上網買歌
日本幾乎咩歌都搵到，新歌9成有hires
香港仲講緊德國壓碟CD

依家用緊660S+TOPPING DX7S
身痕想聽人聲4千樓下係咪得DT990同A1000Z

ifi hip dac 我個人相當推薦，如果耳筒唔係高ohm數靈敏度低，佢會驅動得唔錯，暖聲，有1定力水，解釋力唔錯，可以用千鬆啲價錢一部解決晒，當台機或者流動都得，配Sony 2個耳筒都有唔錯效果，加上佢有音響界「力推」嘅MQA, 有Tidal 戶口嘅喺iPhone 就玩到，無須另購DAP

可以講係窮人救星

我第一次購買ifi 產品，印象相當好，家陣度緊有位擺嘅話，想買部ifi zen blue 駁HiFi, 等我啲古董多個訊源輸入

ifi hip dac 比我部舊嘅Cayin C6用途廣泛，聲音就唔講，單係可以兼容大部份OS同linux Audiophile就贏晒，佢仲有4.4 平衡輸出，如果有個AUX lineout 就更好，可以用aux嚟接藍牙喇叭

漏咗連ChromeBook 都可以用到ifi zen dac, 我用緊Synology DS Audio 透過網絡播放

唯一要彈嘅係hip dac粒volume 鍵，用橡筋捆綁電話或者iPod ，會頂住，變成控制音量要鬆開橡筋拎佢，做細粒過機身長身的會搞好控制，可能廠方刻意做成個「酒壺」外形，等佢睇上去靚仔啲咁啩？

如果話ifi zen dac同ifi hip dac揀嘅話，如果冇打算外接前級或者主動喇叭，主要用耳筒耳塞嘅話，我話買ifi hip dac著數啲嘅，第一唔使另外購買個火牛插蘇，都可以使用兩種攻電模式，cash 價只貴2嚿水內，hip dac可以帶出街如果唔怕麻煩，亦可以當檯式DAC/AMP combo咁用，只要耳筒唔太大食，多數效果都會唔錯嘅，我相信用嚟駁Audio Technica ATH M50X/MSR7 都會唔差

我用audio technica ls50駁嚟聽，效果好過用fiio i1 lightning 老鼠尾，所以我相信駁M50X都唔會差去邊，不過我冇呢個耳筒，純粹斷估

做完ifi hip dac打手，以上純粹個人意見，我啱聽你未必啱，購買之前最好自己試試先，睇吓啱唔啱聽，盲買唔啱聽概不負責也

係bd碟煩
同cd一樣佔地方

CD煩D，而家D CD個包裝整到古古怪怪，又紙盒又大份
BD最多都係鐵盒大少少，正常SIZE盒仲可以有3隻碟，幾慳位

我有D CD包裝已經黃黃地，而家入膠箱+防潮珠
所以而家都盡量搵FILE

hd600
w1000z

主要係ifi唔係大陸牌子加分
同埋真係薄
如果講大陸牌，xduoo x5 plus見外國幾多人like

digital for environment

估唔到英國佬出嘅產品唔搞天價，親民到咁，就做免費打手推廣吓

咁佢都有唔好嘅，就係iem用唔到佢個4.4，個4.4輸出較高
不過推低阻平板耳牛都掂水，例如ether flow

搭緊部liquid spark，中意個型，轉到10點位已經好夠聲。

但個knob向9點方向有少少channel imbalance，唔知係咪我黑仔

有冇Ching知呢個係咩牌子?睇片見到覺得好靚

ashidavox st 31

Zard

想問有冇人試過係drop買野直送香港，通常幾耐到

呢d VR volume制9點位置之前有imbalance好常見，唔算黑仔
如果唔係好影響使用可以唔理

你當EMS咁理解就差唔多

呢對headphone除咗係Zard常用之外有咩特別？

drop唔係唔直送香港咩

無

有d可以

不過ifi 係全線made in china
如果佢轉去其他地方做我會將佢排高d

遲下產業鏈轉移完成應該會多d 印度製

hd660s同hd58x原來都差幾遠

有咩分別？

求包膠

660s好似解析度高啲 音場深啲 人聲近啲
58X bass重啲 暖啲

利申未煲完

分析力好d好似幾合理，畢竟58x平一半
bass的確係HD58x賣點，配條HD600線就剛剛好

fb 睇廣告見到
眼鏡框可以移高

headfi 有無應用
會唔會好聲啲

想要 次次聽一陣歌都會比耳機壓到耳仔痛 明明已經好鬆 但帶得耐都會痛

戴左眼鏡啲聲自然啲
太密氣bass 太勁同隻耳機有啲衝

個人意見不喜勿屌

覺得冇帶眼鏡聽得舒服啲 起碼耳仔痛左好難專心享受音樂

認同冇戴眼鏡enjoy啲，不過foobar啲字太細除咗眼鏡揀唔到歌

Update o下 ifi hip dac + iphone foobar2000 測試, 走去買o左o的 192/24 o既FLAC, 用呢個組合播放, volume 掣轉o左黃色, 96/24樓下就係green light, 開o左foobar2000 o既High Definition audio output係有用o既, 估計等如MPD/Deadbeef/VLC o既USB audio direct hardware device without any conversions一樣

呢個係MPD 播放硬件解碼

Adele成功減100磅 索爆現身節目

唔是賣開樣
不過健康

$1800

用緊Beyerdynamic TYGR 300R, anyone?

哇幾時出咗對咁嘅嘢
咁似DT嘅喂

老老實實佢肥嗰陣都同樣衰呢個詞語爭好遠距離囉

如果可以先買框後配鏡嘅話就shut the fuck up and take my money，戴耳牛真係好棹忌畀耳牛壓住鏡框

100 EURO 抵屌

笑死USD$2300一條RCA線仲廢過普通cheap線

聲係點？

yup
佢個面肥小小都未係樣衰
不過個身形就

想搵headphone case俾hd660s用，$300以內有咩推介 要放係背囊拎出拎入，想保護性好d但唔好太大舊

攞出街用？

最近行黃金見到正門地庫個入口個頭有間雜貨鋪有headphone case，可以睇下唔

其實我hd800s帶出街個時都係用Diso 鞋袋

想問下x2hr 同x3 差距大唔大
見x2hr amazon 賣緊 1100 x3 賣緊1600 依家1516緊

你叫個fd 睇住wor
欣住係聽力衰退

如果就咁掛喺度會唔會搞到個單元入塵好難清潔，我屋企都比較大塵
平時行開星際都唔覺有賣，得閒會去深水埗睇睇

單元有塵未必好有影響（除靜電headphone）
同埋單元前面多數有塊棉，可以隔塵
反而ear pad 有塵就煩d
唔係成日用，可能用個套入住先掛會好d

earpad 要睇材質...

d人做皮會爛

其實最好係咪放係防潮箱度！？

Maybe

將條線湊埋去火牛度都pickup到咁多noise，應該係嗰啲好睇唔好使嘅嗰六層shield出事架啦......

掹走前後兩粒頭睇下個結構同焊法應該睇到啲嘢

用普通耳機箱放包白元雞仔嘜嘅防潮包應該都得，我都係咁用

如果係Fostex嗰種人做蛋白皮嘅話就算啦，耗損速度以超光速計，買定第二種材質嘅耳罩皮仲實在

有得校濕度就好啲，冇得校有機會乾到裂

最好係買替換

不過都要睇下屋企環境有冇位擺防潮箱...

x3 review 一般，不如等560S或者HD6XX

靜電耳罩有咩方法除塵 話說仲未買防潮箱 好彩秋天乾燥

如果單元入塵就GG
快d去家庭用品鋪品買d防潮野放落個盒頂住先啦

一套399鎂，好似幾正

一般封閉式動圈掛係個架再套個stax個防塵套應該無咩事掛

有冇知新版HD600 同我舊款聲音有冇分別？

新版係而家黑色headband個批？

always食物盒+防潮珠

鬼知咩 咁冷門香港邊有得試 真係想要就盲狙

利申唔支持支那Philips
再利申 X2用家個陣都係盲狙

今日開始放住入原裝個箱先 收工未有時間去買

另外靜電除塵有冇係咪要吸塵

靜電入塵係GG，吸塵會整爛震膜，好脆弱

除靜電風扇幫到手

因為仿塵膜上嘅塵係靜電吸實的

唔會令震膜個coating出問題？

唔會

呢排咁多LiSA

等First take 出依首

又LISA 佢唔係上星期先出完首炎咩
唱到流眼淚

狂谷人氣
出ALBUM又EP又鬼滅電影大賣再出SONY廣告

利申: 幾鍾意LiSA

想問下
NW-ZX507 抵唔抵屌?
配HD600夠唔夠推?

另外用緊M50X, 但罩有啲甩皮
換1AM2 好嗎?

諗緊買咩擴推k701，玩開dap同iem，頭都大埋

schiit MAGNI, zen can?

白色廁所板唔難推到夠聲

ZX507單端推力細
推HD600可能4.4會夠聲d？

1AM2可以試下

sorry，唔明講邊部

sorry,
701 = 白色廁所板

兩隻都用到殘
真係好想換一換
HD600 (用左十幾年) --> HD58x
m50x (用左四五年) --> 1am2

同黑磚推大唔大分別？

HD600換下headband棉同ear pad可以繼續玩，唔好放棄
HD600 -> hd6xx (i.e. hd650)應該會習慣d

最少會大推力過黑磚
schiit冇得試，zen can可以試
再怕唔夾聲/唔同咗聲，可以THX AAA 789又得

推HD600 4.4mm Hi-gain 可能勉強得
不過去到咁盡都冇乜好結果，zx507都係留比iem用好d

hifiman 5xx

今日買了部座台，請問5k到，除了sony z7m2外有什麼推介？

巴打買邊部amp?

teac ud 505
要用4.4

zx507 推唔好ier m9，唔夠力

4.4都唔得？

4.4都唔得，今日試507駁dac，用相同的金寶線及m9，唔同聲，差好多下。用507+金寶線4.4，m9無高音，高音好沉悶，相對flat及無動感。507+dac+金寶線4.4，m9 d聲向上伸延及高音響好多，3頻好立體。

4.4 is not a must
單端出W5000, D5200呢類易推野都得
HD600都應該夠聲
T1 2nd 就應該扭到好盡volume先得
T1 3就唔怕啦，可惜out budget

同價位唔係大陸牌好似得返SR25
SR25應該大力d掛

DEVA黑咗啫

似係又好似唔係
Driver應該用緊HE500 driver?

SR25應該仲細力
5000幾要大力應該得國磚OR駁AMP

轉用hip dac好過

分分鐘係he5se

頭先查咗吓，啲specs同deva一樣，可能調音偏向500系啫

咁樣he5xx好似抵過deva

計返有線版嘅價就差唔多嘅，但買線嚟計就5XX通用啲
但多數都係換條4.4之類嘅就算㗎啦...

Prime day 價 $182

仲係有D貴，留守512

近排先買128gb

但係一張卡搞掂wo

留守spotify
次次買mora都要VPN +用apps 唔想煩了

用網頁唔得？

用app download 快少少，可以一炮過down 晒最近買既歌

我用chrome extension 連vpn，mora只要俾錢果一頁連一連，比完就cut vpn，好似冇咁麻煩

以前試過好似唔得 唔知用add-on得唔得
手機apps+VPN就一定得

interesting...
下下要電話入返電腦都好煩
有機會的話我又試下用Mora先

arya 巴打買咗幾錢

邊度買仲平過淘寶 我都係a90 d90, 但係我配t1 麻麻地, 換咗條gotham11301 啲聲好咗少少, 不過覺得都係唔夾..
但係你覺得分析力係咪仙女仲好過arya? 我都有諗過arya or focal clear

咩fuse? 以唔易整 我上網搵下資料先

我都係arya用家
求線推薦

我都仲研究緊買咩線好
香港玩呢啲野愈嚟愈貴
入耳式個邊啲價錢已經癲咗
所以先打算轉會玩大耳牛 之後就買咗arya

入耳本身用仙女 望緊再升級既 可能講緊一野跳到2萬幾3萬

突破唔到心理關口 所以轉玩大耳牛試試

iem太多水份，乜都炒高曬，仲有d 19 marketing
線都係身己做最開心
headphone 2手成線又得

hello打手巴 我記得你推薦我試隻HD800s

結果我去咗買arya

唔知係咪平板關係 覺得隻野三頻真係太平均
我又聽開仙女呢d重口味野
所以想佢結他同鼓再"恆"少少會好d

今日終於收到隻hd6xx 比起hd599 人聲好似後番 分析力高左 感覺好似可以聽到樂器係人聲後邊 音場大d但未去到好囂張 隻hd6xx未煲起 啲聲濛濛地 希望遲下會好d 利伸搭topping dx3 pro

我都係hd6xx+dx3 pro

巴打 你較部amp同電腦幾大聲？

電腦校到最大 部amp長用low gain -23dB左右

你隻仙女係第幾版

唔記得係17定18年版
本身用咁耐都打算升級 點知望上去隻隻2,3萬起跳

想問下 1-2k解碼有冇咩好選擇

就來背到啲number了
zen dac

換線之外換ead pad又得，應該平過換線
厚d pad個bass會重d

我又會估主要係a90淡味，所以唔夾你
可能你買部schiit平平地試下又得
HeadAmp Gilmore Lite Mk2聽講都係偏低音調聲

zen dac之外仲有schiit Modius, jds lab atom, SDAC等等
要有得試就zen dac

已經有排玩不過我個人成日唔記得啲聲 分分鐘用住既時候都唔知有咩變化

想問dap連amp 部dap要開幾大？駛唔駛開埋high gain？ 用緊t1 2nd

DAC/AMP combo RCA輸出去另一部AMP 冇放大，唔使理volume, 拎唔拎都一樣，冇用combo 嘅AMP

有冇USBC/LIGHTNING ---> 4.4MM 線

你搵jer仔耳擴?
如果唔係嘅話digital頭唔可以直接連analog頭

岩岩睇左d zen dac好似幾好 又外國野
但見價錢差唔多仲有k5 pro 同 dx3 pro 呢三隻分別係邊
講小左 主要電腦>USB type B 做輸入

嘩......

有冇話要買幾A
買fuse有咩spec

間中用下HD599，可能會有新發現

睇下input 同功能上邊部你，再試下聲
呢幾部香港都可以試
dx3 pro 有兩個coax in 同1個spdif in，冇analog in
k5 pro 有line in同3個gain level
zen dac 有4.4 balance out，得usb input，可以直接usb供電，冇line in，有2個gain level 同4.4 phone out

推力就K5 pro > dx3 pro > zen dac

突然發現隻zen can已經等左個幾月

下次試下落落隻d90 到先

又係呢個measure 左當聽左嘅垃圾page

有冇drop panda 既人share 下？

我買左隻panda，但係最初冇試過其他無線

今日有個uncle 想買無線headphone 先第一次走出去試無線，原來隻panda 除左冇active noise cancelation 之外，真係out-perform 果d咩Bose Sennheiser Shure

本身一路凝住佢得thx + pm 1 6、7成功力，原來已經唔錯

我覺得意義不大，佢個測試方法未必乎合靜電系統個原理
靜電 amp係做比專用 headphone，唔係要做一部普遍地好amp而係要一部用係靜電headphone好amp。所以用返一般amp個方法去理解靜電amp會覺得差係唔出奇
就好似用部宇宙用渣古落地球打，行唔行到都成問題

特別係 power個部份，靜電headphone個原理係用電壓，同current冇乜關系
就算power細，只要電壓keep 到就有聲出，唔似動圈同平板要current (中學電學，I + B 先有M)
所以我覺得佢用測一般amp方法去理解靜電amp係用錯方法
唯一我覺得有d意義係SINAD，明顯反映到膽機係大noise d

可能訂巴打仲未到貨？

六月order九月到左
好似除左苦主（訂單遲到/ 消毒搞到爛cushion)之外，冇人講過佢d聲 想交流下姐

佢隔音去到咩程度

如果隔廢老冇難度我都買返對先

我算係粗粗地試過曬多人買果幾隻無線
Momentum, pc550, bose qc 35, shure a50

Passive 隔音佢始終都係我試過既無線入邊最好，唔開active 既話比唔上panda，不過開active 我就耳仔痛

隔音搭車用算係咁，勉強你都可以行街聽ge，算係入耳咁既隔音

有人同你講野你都會知道佢講緊野，但係就未至於distract 到你聽歌

不過我四眼仔，點都差啲

即係我部dap開high gain係冇任何作用？

當然嗰度都唔係冇人提出建議／質疑嘅，靜電耳牛嘅阻抗比起動圈、平板耳牛阻抗高百千倍而且仲有靜電容抗呢樣嘢，Amir呢種量度法係有粗疏之處嘅。
之不過，萬事起頭難嘛，又唔係個個有Audio Precision嘅花生友有足夠嘅expertise、金錢、時間同膽量去量......

就睇下佢會唔會攞靜電耳牛好似上次佢咁量啦，不過耳牛SINAD攞40Hz量就真係......

我諗VicF巴打想講DAP個line out係fix volume，點扭都冇反應
呢方面唔同DAP有唔同做法
有d係fix volume，有d係幾段volume (用gain 去set line out volume)，有d係任扭（其實即係pre out）

我記得Z reviews之前做d 平板hedaphone demo個時話好難錄得好
唔知係唔係因為個動圈mic比平板d磁電影響？
如果係咁個mini dsp應該都唔太準

我黑磚得phone out所以會有分別？
覺得開咗high gain啲嘢會清楚好多 但會有少少un耳
反而唔開high gain舒服啲

諗完最後 一係 k5 pro 一係 zen dac但係邊度有得試呢兩隻

同埋扭大黑磚個volume 再扭細thx aaa789 啲聲會厚咗，相反的話會清啲

英京/金聲

我覺得係黑磚本身性格

係，我講睇錯佢話dac dap用lineout都一樣，正常用解碼部份，除非係嗰啲lineout同phone out同一個3.5窿嗰啲，可能唔係獨立線路，正常唔經volume 控制

話說之前去ect試stax嗰陣, T8000個價錢牌標咗三萬八 我問個staff佢都呆咗下

睇黎個staff唔係好熟行

Ok

買左部AMP俾UD-505

我都係諗住咁駁...
BTW ，毒唔毒？

聲如何？

毒 拎黎聽ACG仲毒過淨用505

比淨用505音樂感提左唔少

仲有505可以用XLR or RCA駁BHA-100 遲D再買條XLR線試下Bal input

Teac 啲聲比較中性，可反應前端嘅音色...

我本身用 XLR 駁 HA-501，夠晒力推...

個人感覺 日系機夾番日系機出黎D聲好夾

哇Diu

點樣駁法，巴打？

用RCA紅白線駁

想知有咩分別？唔該巴打

最大分別係 adi2dac得single ended phone out
pro有balanced phone out 其他野基本上一樣

其實錄音室向既DAC，個聲底會唔會冇咁飽滿？怕太薄聲

呢層答你唔到, 未試過, 我都係諗住盲狙

adi2 dac個IEM out係一大賣點

iem out係咪專用黎推低阻抗野

入面兩枝普通mic
重要用瑜伽磚做人頭, 膠耳都無
mini dsp 都好過佢...

仲有pro有 analog in

iem係呀, 用嚟插xelento呢啲唔上唔落嘅啱啱好

曾福個價唔係$88XX咩點解會差唔多

禁禁下睇到814+50歐運費 我係咪睇左稅後版價錢 之前睇到955歐

早排美亞 7000頭 免運 再等一下啦

如果冇保都係thomann抵啲

睇下bf 會唔會減
雖然我好大機會唔買

應該係地區唔同個價唔同

睇左下 9月尾到10月頭 920美金

zen dac 跟機條USB 線唔夠長
事但換條線係唔係冇分別

我係揀香港同埋直接睇港幣匯率，長期都係74xx左右

屌，這些機會

前幾多排而家又上返9xxx

9月尾到10月頭

juno依家唔計運費都6K中 計埋運貴就7000

我日日都睇都唔見有呢個價嘅
唯有等下BF會唔會做返呢個價

手癢扭下KS-H4個ear pad 去薄d位置，即時好聽咗
睇黎我要幫佢揾個好d ear pad

T1巴隻T3煲左點？

好似唔啱區, 不過想問問,
我衣櫃入面有隻ATH-E40
我買左兩三年,
但好衰聲,
係咪本身係咁, 定係要煲返幾百粒鐘先OK?

可能係唔岩聽姐, 試下煲佢一兩晚試下有冇好轉左先?

鐵三角要煲呀
點衰聲法？

衰到會覺得係咪壞咗

係咪真係壞咗

有無師兄聽過鐵三角隻AWAS？聽acg如何？

工程機印象中音染重過AWKT，應該偏返acg女聲個邊
AWKT就平衡d，畢竟係W5000強化版

尖同拆聲？ (9估)

Bebird X17 Pro

用依類產品提升音質好似唔錯

Schiit Hel 用過啲聲係清同近聽得耐會好快fatigue, 用緊jds lab element 2 唔錯

玩命

你話因為耳仔痕所以專心唔到聽歌都有得講下 清耳仔來提升音質
不如索下野或者打住飛機聽歌算 起馬敏感度可以提升 人又emotional啲

諗起都爽

武肺之前我keep住用洗耳個d嘖霧

我用開依隻

昨晚好認真睇過HEADFI等評論,
用返啱的耳膠, 調整過個戴法,
好似變返正常了

等我仲放咗入衣櫃成兩三年

drop 運HD65X去香港要唔要運費? 幾錢運費左右?

我用愛耳潔

又一對iem返生

check out個時就會知，唔ship 香港亦可以改用轉運

EUR 1100

冇計e40個導管設計太反智
又難戴 戴得耐耳仔又痛到pk
不過煲咗係好啲

要搽ky咁滯

記得之前有巴打講過揀左soekris 而唔係rme adi 2 dac
想問下兩雙dac 走向有咩分別?

上28bit同時平左

用8字叫人點玩電線

自己改頭

diff 下1541同2541 user manual個 introduction:
1541:
total of over 400 small and very precise resistors, discrete headphones amplifiers with zero negative feedback
2541:
total of over 200 small and very precise resistors, powerful hybrid headphones amplifiers

用少一半resistors，多1 bit resolution，似乎resistor個精度高咗好多
hybrid headphones amplifiers睇唔明講乜
preamp discrete然後用op amp buffer?

1541:
switch mode power supplies with 6 discrete linear low noise and low impedance power regulators and 3 low noise regulators for the digital parts.

2541:
switch mode power supplies with post LC filtering and two discrete linear low noise and low impedance power regulators and three low noise regulators for the digital parts.
多d power regulator反而冇先filter後regulate好？

感覺上digital spec勁咗不過用料cheap 咗

提提大家月尾有black Friday 同cyber Monday

想買嘢記得忍一忍，仲記得上年買隻drop ester c flow， 幾日後cyber Monday 由900蚊減到600

如果忍唔到，買左就買咗，唔好返去望有冇減價

Thanks ching

到時到候就會出hifi 8字頭

客官你要嘅8字頭

再買個hifi電源插搭條Gotham Reussen Shield Power Cable冇得輸

希望月尾唔洗洗錢 AMD display應該睇下分就算

樂觀d，A卡Ray tracing冇N卡咁勁
而N卡又唔會有貨，所以唔洗用錢
當然要買Ryzen 5000又另計

TOPPING DX7S 大家點睇, 打算夾HD6xx用

應該都係係隱陣
你可以睇埋Aune X6 pro同zen can + zen dac

ester c flow你評價如何？我見review好似唔係咁好

買console打算啦，平好多

不了 用開鍵盤+mouse
同埋console畫質真係好一般

PS5

邊度仲有？

又貴過香港

應該係drop ether cx
如果直出既話我覺得佢仲差過打機headphone senhensier pc37x，分析力低，又冇音樂感
至少要插枱機先至好聽
我試過插teac 501, musical fidelity hx-hpa, thx789, d90
唔同機分別相當明顯，都真係越好既combo 越好聽
789+ d90 既話分析力強、聲音清脆有力（對唔住我詞窮）

至少我會覺得佢對得住佢價錢

侵侵輸左係咪應該及時行樂

我燈必勝

應該有排打官司 想知侵侵呢兩個月會唔會開支那波

真係打官司 有排打 2021會唔會無新總統

應該係由Nancy Pelosi頂住先 好似以前有先例
如果真係出唔到來

nancy上場支那應該係咁先 所以我都幾期待侵侵呢兩個月會做乜 同埋真係打官司上唔到任nancy會點玩

被放負L影響中的各位，請唔好忘記其實Trump今屆任期去到明年1月20號

侵侵上訴要贏呀

想問吓想要聽低音嘅歌有冇邊隻推介?好耐以前去試過marshall major ii 個低音真係好正 但依家係香港好似好難搵到了 所以想問吓筆直below 1.5k 有咩好推介 thanks

marshall major ii香港冇就上網買啦，可以睇black friday有冇折

Soekris 暖聲少少聽落幾舒服
Rme 就清水啲但仲keep到音樂味，你想嘅話可以玩eq玩到佢暖聲/冷聲都得

如果駁cd player建議rme，我soekris唔知做咩駁cd player播歌有時會lag機咁款窒咁一窒

Btw Rme去曾福有得試，聽人講不如自己聽

cd warehouse唔係有賣咩

知唔知Sony 仲出唔出a55 後繼機

a105

有伏可試啦

g持

點解價錢平同貴差800差咁多？
賣得平會唔會中伏？
另外有冇巴打知邊度有得試聽？

經過豐澤睇過冇得試係咪去返星際會好啲？

冇問題

感謝巴打

T1.3跌價未阿，佢老味

等幾年啦

出黎隻揪

你以為係phlips咩 乖乖地等啦

而家幾錢度

9K

喺度問gaming headset得唔得
屋企有個sennheiser momentum有線版
特別買個ASUS或者HyperX去打機會唔會多餘

ps. sennheiser個人造皮套甩晒皮爛晒

點解唔買音樂耳機?
入隻HD800包你打FPS明白咩叫聽聲辨位

邊洗咁貴呀

我都係上網睇

依隻旗艦級數嚟喎
我有對westone am pro 30聽歌已經覺得係極限，再靚啲都聽唔出分別

yes and no
如果講定位、聽腳步聲，呢d係gaming headset強項
不過未必好聽

mic我記得momentum都有mic

ead pad 爛可以換ear pad

我就習慣唔用gaming headset
平時我聽歌d headphone一定好聽過gaming headset

可能你換部player/dac已經聽到有唔同
聽唔出分別可以係你個set up發揮到盡，唔一定係人嘅問題
或者跟本個樣野係冇效果

入成set 009來打機應該仲正 fps又得rpg 又得

hd800s 有冇巴打知8900 係唔係已經算最平

可以等下年尾有冇折

等唔切了而家得番隻hd6xx 放咗隻t1畀朋友

我之前試過一排淨係用 Sony HW700DS 嚟打機睇片同聽歌都 OK...

試過人地部pioneer player，真係零舍靚聲好多，音樂感包圍感好好多，反而用W60聽同一首歌聽唔出分別，唔想升級上去係因為少咗聽歌，未發燒先退燒

其實都係差幾百，早買中享受

隻x3見到已經落到199…
好似出咗冇耐

可能係westone係W60同你用緊個對冇乜分別姐，你同W80比又可能唔同啦
想要明顯分別就試唔同牌子

我有um pro 50 同w60我用電話推only, 試過拎朋友部dx200試， 啲聲會厚咗，聽多咗少少野，但係我覺得反而難聽咗，所以而家都一直用緊電話tidal算.. 有時真係睇自己口味

聽講同x2 hd差唔多，咁跌價都合理

x2hr 一千有找，咁睇嚟x3仲有排跳

新野，699 EU
最少以後用PS4巴打唔洗擔心冇dac用
不過推力唔大

close back耳罩(eg dt770pro)同有ANC嘅耳罩(eg bose qc35)隔音會唔會差好遠?呢排開始又有廢老上黎開始又嘈 想隔廢老

梗係差得遠
但係你喺100%肅靜嘅地方會唔會反而更加煩躁先
會就唔好用ANC

啱啱用隻qc earbuds開十級anc感覺極爽

ANC隔到人傾計既聲？

又買左新野

上面都有師兄入呢部

用緊sony 隔唔到
巴士會好靜 地鐵會仲有小小轟轟聱 人聲就冇減過咁
隔人聲一定要close back/整CM

平啲又有聲嘅，耳塞+工業隔音耳牛

wireless +隔音耳牛

連手機ok，連電腦delay

我有款舊Sennheiser Momentum唔知第幾代，個人造皮舊到甩曬，去黃金求其執一套耳罩配落去得唔得本身想買gaming headset但想試下呢隻打機雜食睇下得唔得

補圖

可以問下 但係去星際啲耳機鋪/熊仔/信和應該大機會搵到啲

想keep返個聲都係原廠野好

加多間金雞金x，如果唔sure咩型號可以帶埋隻耳機上去，套到入去fit先俾錢

次次見LiSA唱得咁緊，有d擔心佢把聲

佢個喉嚨聲真係聽到都覺得辛苦 諗緊佢如果開3 5日LIVE應該聲帶唔洗要

Pc38x好高評價 都係sennheiser 又有咪

幫隻X2HR用equalizerAPO set左harman個EQ
然後全部轟聲都冇哂 變左隻人聲耳機咁 個感覺都幾新奇

唔記得帶出去見momentum款款個樣都差唔多一樣應該fit嘅

依種質地好麻煩，一甩皮又碎晒咁周圍都係，如果買唔到耳罩，可能求其買返對gaming headset算
平時電腦聽歌有用Sound Blaster Omni Surround 5.1當推高

sorry, 無知問一問，啲時鐘係咩原理，同埋對聲音係會有咩改變

interesting

幫推

原裝好貴 $450一套 唔買算數

Amazon買啲副廠粗用 m50x都係咁做
或者比機會自己換新耳機

刨甩晒啲爛人造皮出嚟用下先，唔得先再換HyperX cloud 2

Clock (時鐘)等於電腦個心跳
電腦同人一樣，冇心跳就行唔到
同人差唔多，心跳快，人動作就快d；clock speed (in Hz)高，電腦工作就快d
心律不正係病；clock跳得唔準，時快時慢，電腦都會有問題
你時有d機話自己用飛秒時鐘，即係部機用個clock 個頻率誤差細到用femto second (10^-15 second)去度

實際上external clock係針對唔同機之間jitter問題
clock 唔準會影響個sampling 準度
唔止analog signal，digital signal 個sampling 都要準
digital signal 速度唔低，sample 得慢咗，read入黎個data隨時由1變0
而係digital 轉analog過程如果clock唔準，analog waveform 可能變型

雖然講就好似好嚴重，實際上如果唔同digital 機之間距離唔係差成個舞台咁遠，實際jitter唔會大到好有影響，所以我對hifi system用external clock有保留。唔係話冇用，而係可能作用唔明顯

想問下2k樓下邊到買burson play?

LiSA勁搶uru顯得平淡

官網

變咗好似Uru發揮唔到咁

thank you打手巴

官網399

我錯，下次改

Uru 把聲係通透靚聲型
同LiSA偏向感情表達好唔同
特別係最後果段同時唱果陣uru把聲自然地好入耳，但LiSA把聲又同時爆
好似兩把聲鬥搶咁

明明pv果個錄音版又幾好聽

Uru個唱法偏向係柔啲輕啲企遠啲傳達過嚟
LiSA唱法不嬲係熱情爆發壓落支咪到
單論爆發力始終Uru難啲同LiSA比
變咗合唱果陣Uru有啲比LiSA壓住
去到後面唱到好投入咪兩個有少少鬥搶
其實我覺得應該唱之前安排吓， 合唱果陣各自有某啲part做和音

DMA個大喇叭 諗起都興奮

有冇人試過w5000質素點? 係咪真係咁女毒?香港冇得試

W5000 要搭 HA5000 先出到一啲女毒...

一個星期前有巴打suggest 換左d90 個fuse 去，本來我都唔係太信，但係換fuse都係幾十蚊姐

結果我最後幾十蚊買左幾粒fuse 同埋部a90返黎

我唔知係部a90 啱啱先run in完定點，結論換完fuse真係有提升
好大提升就唔敢講，但係幾十蚊就upgrade 到我就覺得值得嘅

本來冇幾部，結果愈買愈多，未諗到點放

MSR7b啲女毒都可以畀ADI2消滅哂
真係好正氣

毒聲我首選靜電headphone

W5000唔係厚聲，所以如果聽開厚聲野會唔習慣
人聲係幾潤，唔係乾到dry，會吸引到注意唔
呢個就係毒？
如果係，我覺得靜電個毒再勁d

高頻唔尖聲，有d晶瑩感覺
bass硬而且爽快，不過要做下潛仍然做到
bass個硬係幾正，打擊感好好，同埋bass個瞬態好凸出

調音有小小V shape，尚算平衡
分析力唔錯，音場適中

用player都推得唔錯

缺點係唔係好隔音

當然我冇HA5000所以試唔到套裝加乘，有巴打話如果我試到HA5000可能會對某d地方改觀

ADI2都會幫W5000做返個中頻厚d，變相再平衡d
不過改唔到暖聲個特色，MSR7b應該都係差唔多？

用W5000聽和樂器band就唔會轟

呢啲係中正嘅音染
染啲"neutral","平衡"上去

呢排去埋台仔PTT到睇 好想換耳機好想換DAC

見到乜？

中正嘅音染
呢個真係有趣

K601 K712 qutest d90/a90

我仲末整

yes，少咗高頻，人聲線條無咁highlight
如果用m50x應該就啱啱好唔刺耳

差護版神器

K601真係幾正，不過好偏科，做唔到主力

個邊護版神器唔係adi-2咩 不過好似慢慢比qutest同a90/d90取代緊
UD505都見有人討論

想去試K601/K712/K812/K872係咩聲 同埋見個邊ADX5000都幾多人講

我都想試k812, 去星際問都冇一間有得試

根據網友提供，AWKT 搭 BHA100 會好毒...

有提升就好
小心粒fuse有方向
我上網睇 放錯左右倒轉啲聲都有影響

換左邊隻fuse?
有冇諗住試埋bypass

等你

返去試吓先
又多樣野玩

bypass d乜？

見有人直接塞條銀/銅bar落去 姐係冇fuse

我自己就只係求其響淘仔買左幾顆唔知真定假嘅
schurter fuse

工業用大路貨，唔係音響用

009 停產

我要有得揀

坐番幾年貨，隻009bk仲唔變神器

而家我都唔知target 009 bk定未有聲氣嘅新omega好

聽住009 等新stax(如果有嘅話) 大減價

如果stax諗住009s 坐正嘅話你就變左望夫石

009bk 就算跌價都可以當租機

唔係仲在產？咁快無得試

作為元祖既K501有冇人有興趣

可以嘅話AKG每一隻都想試下

akg出過好多耳機，而且好多都絕版

孤兒仔

想試k371

K1000，能夠遇到已經好彩

JVC木震膜，都係香港平d

本身有諗過買，最後直上d7200

有冇試過？

唔好玩我啦邊有得試

金聲（金雞）

我都係有儲一對

有無d closed back heaphone 物理隔音好又戴得舒服 聲其次 budget $2000
睇中k371 其他ching有無推介

m60x m70x msr7b

如果你有amp或者前端夠力可以試試Austrian Audio HI-X55
係我戴過貼得嚟最舒服

塞對iem入去

物理隔音好一定係啲錄音室用嘅耳罩，個啲最好

好少可成大半日都未有新reply

咁啱呢兩日冇topic

比我唞下啦
追唔切呀

入左topping DX7s ,但隻HD6xx 先岩岩到bns 倉，起碼等成個禮拜先到香港。 用住對ath-im02 試玩左一陣，都明顯details 多左

成功live 啦

拋磚成功

等緊BF會唔會破財

想BF 買external 座枱 HDD backup 用 4-10 T 有咩推薦1-2部夾埋總容量10T

邊度買防塵袋裝部耳機好

唔熟 去硬件撚/其他集中PO到問

二三百蚊買個Hard Drive Enclosure，然後買隻4-10T HDD
WD blue 4 TB 都係$618

10蚊店

black friday 有咩正野？

一路睇緊 之前好似有hd660s 370鎂

有冇咩網有特價
定係都係睇返amazon

新手想入隻HD6XX
但手頭得部Cayin N6II
想問應該直接買個amp定換4.4mm線落player聽都得?

Cayin N6II單端會有聲
用4.4會好d

有心水貨可以check camelcamelcamel
無就睇下amazon碌下
除左耳機重想買鬚刨

想問下大家有冇買開hi res 檔

有緣就買，CD我都ok

啲日文碟好多都2xx
返嚟rip 16bit
不如買2448/2496
3500日元好似差不多

有時d歌冇hires，得CD版我都照買，慳d入tag時間
買cd好處係有隻碟，我可以用CD機聽，帶出去試野又方便
壞處係多嚿野

底線係唔買升頻PCM野

其實係mora買嗰啲是咪升頻

升頻個啲會寫明 冇寫就係正常hires
反正我無捐就ok 係唔係hires唔太在意 不過價錢差唔多就多個hires打下飛機都好

同意

想問如果無amp ～150 usd買hd58x係咪都算一個好選擇

電腦電話直駁，睇spec 窄窄哋，150ohm

直推諗Audio Technica ATH-MSR7B, M50X，或者Sony MDR-1AM2 呢啲會好啲，只係啱唔啱口味

調轉
我有58x同m50x，我可以肯定咁講，m50x你冇amp只會好難聽，相反58x手機推輕鬆

真正難推唔係睇ohm數，而係睇靈敏度
ohm數高低只係睇到容唔容易出聲
靈敏度高低先至係睇容唔容易推得好

58x幾耐聽，唔錯，冇amp直出唔難

我估實際用先知，我當然知靈敏度同好唔好推有關，就算擺個250ohm 96db 用電話都有聲，但有聲唔代表就係推到

58x電腦直推表現又真係唔差嘅
不過落dac會好聲啲咁解

Due to an unexpected delay, these orders may ship later than the original estimated ship date. Our apologies for any inconvenience. If we find that the launch is going to be delayed by more than 30 days, we will let you know.

thanks！ 睇埋black friday有無得減先

雙11入左dx3pro

港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手 方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

投左未

Done
有d 9填
太多未聽過
係組合個獎好肯定咁填曬

記住投埋全球華人至尊金曲獎

發覺好多講唔出歌名既都有聽過 可惜投黃藝人用哂quota 如果唔係今年最鍾意其實係soul jase隻CD
歌手就應該係李11

見到仲有d碟未買

我見有黃秋生即刻填落去

好耐冇行CD鋪啦 有左spotify就懶得搞咁多野 買完又要rip又要整tag
反正而家都係打住機聽歌 用spotify搵多啲歌聽算

lossy/streaming 不了
整tag用啱工具其實幾分鐘搞掂，係封面煩d
所以我多數檔都冇封面

等真係有好想買既CD再出去
streaming 聽住先啦

無amp 諗下meze classic 都唔錯

林帝 LINDY 線
香港好似冇鋪賣

Class A 既 HA5000 都係建議要預熱半個鐘先好聽。唔知呢部 BHA100 係咪一樣係 Class A 定係 AB ？

有咩特別？

買條USB 3.0 TYPE B 2M
比ZEN DAC用

出面雜牌USB 3.0 TYPE B 2M都要成80蚊條

起美馬運隻返黎
唔岩聽咪退貨, 又唔洗錢

pre deal得ATH叫有啲野放出來 senhei一隻聽歌耳機都唔放

pre blackfriday重未有啱款平

師兄，有咩好路數記住介紹俾小弟
我食粥定食飯就睇你啦

我睇過人講話rme adi2 dac 個動態唔係好夠
所以上amp最主要就係要改善個動態
搞到我都心思思想加隻amp
唔知巴打點睇

不過adi2 dac 個iem 口真係靜到屈機

可能係低頻潛得唔深
但唔覺得動態唔夠

如果啲耳機5000樓下例如hd600, k240,hexxx果的又或者係啲好易玩嘅耳機例如hd800s 咪唔使換
但係你係玩啲難玩嘅耳機例如平板，hd800 仲用adi2 dac 咪徙左
我只當個hp out 係個附加功能，其他人本身玩開幾飯又iem 又monitor 咪當adi2 dac 做成個系統嘅中心，但本身佢嘅耳放係達唔到8000蚊嘅質素

求救~~
之前買左隻turtle beach 耳機用黎打機同fd吹水,
有日唔小心整爛左呢個位,市面上有沒公司整?
所有聽講功能都沒問題係個支架only

點爛法？

屋企仲有條acrolink PC 7100 散線 同 acoustic revive triple C 未買頭
一個頭都400 覺得好貴但係條線都唔平好反智

玩d咁既野

hd630vb係做乜鳩

邪魔妖道

HD6系唯一closed back
仲要個base可以自己扭大細，解決返HD600唔夠bass問題
定價5k，又大又重
如果當年係賣$199 US我可能就唔買momentum

我懷疑佢唔係親生

呢隻乜東東黎

see #865

咁岩搵到篇評測
呢個樣又強調BASS, 搞到我諗起SONY隻XB610

睇相還好，戴咗唔會想出街
個時我天真，諗唔明點解扭一邊就tune到個bass而ie8就要分開兩邊tune

除左個樣似BA，同jr有咩分別連價錢都一樣

買左隻cd900st諗住插落Roland個interface先發現roland得3.5

無得擰開900 個6.5轉插出黎？

唔似擰得倒 770pro有得擰

我以前隻7506反而有

些牙下毒L歌 用009聽慢歌真係幾正 不過未用得慣, 未搵到最好聽嘅音量 有時個人聲好似細咗咁

可惜引退咗

月光花

Hyde

另外00劇場版兩首歌都好正

係呀

好似巴打所講, 聽bass都好正, 唔係冇低音 係量少啲

好核突

已經賣晒

原來得17隻

幾意外
得17隻倉底貨

thomann有hd560s賣

貴過HD58x

SSP間DMA有得試Mysphere 3.2

搵咩推？

想問下DT990pro 用咩amp夠力推?

可能又係要book時間聽

Btw好少聽到呢隻牌子同耳機, 聽落同其他驅動方式嘅耳機有咩大分別

標準答案rme adi-2 dac

Beyerdynamic A20
THX AAA 789
BCL
當然budget 低d仲有ATOM, schiit Magni, O2 等等

低阻抗+低靈敏度
就咁插電腦應該有少少聲嘅

我驚會燒蟹仔

燒機定係燒左隻耳牛

底版應該有過流保護，不過可能個蟹仔output以後用唔到

前幾日買左k701 人聲柔和過k712好多

好唔好推？

屋企得部hd dac1 701好似細聲過712

hd dac1
k712人聲亮d？

人聲712係sharp d 但齒音都好多 701應該有修飾到

海膽巴好似覺得adi-2唔夠掂喎 召喚海膽巴出嚟格劍

擺我上枱
唔夠掂=/=唔掂
dt990 pro 咩nmsl , topping 都夠做啦
adi2 好貴喎

nmsl

this

btw 舒特fuse
換fuse 好過換線

btw 本身玩開portable dap 同iem
想買多部座枱dap+amp 玩下耳牛
想問有冇巴打試過部ifi neo idsd?
有冇咩評價？thanks

我估英京、金聲應該有得試（金聲寫in stock）
功能幾齊，不過推力唔算大

痴線ifi zen can signature要變新年禮物

今年black friday好似冇乜promote咁嘅

今日到左，換左平衡線夾Topping Dx7s, 發覺原來headphone 可以咁正

突然覺得V590好似仲好，反正冇咗DAC部嘢都係咁掗拃又唔見得平一截，日後想有番DAC甚至有冇得upgrade DAC by module都係一個問題

我等緊Moon Audio會唔會有Auris/Earmen特價
雖然Earmen而家得Eagle有特價

即時買隻bha100頂住癮先

好似下星期先會多d

under 2k就已經咁

600ohm 740mW

24xx USD好貴

2400 usd 可以買到好多其他靚野

有冇人會tune eq聽hd800s

記得有巴打咁做

你都想玩？

220 usd

唔知點入手

話說琴日喺dcfever見到隻1800蚊 一個月貨仔hd660s 買唔切

日馬好似都冇 見佢個降價list冇耳機

好想換耳機 好想換DAC

等等下就會變冇野想買

有特價就會有野想買

講開又講，有冇巴打研究過moon嘅線？

有隻headphone用奇怪頭小眾頭，見到moon 有得揀果隻頭

邊隻舒特？邊道買？我見香港唔多有，淘仔又驚買假貨，唔識分

雖然我照買左

想問有冇人試過 Beyerdynamic Aventho Wireless?
因為搵緊一隻無線耳牛
我見hifiman 有出 grado, Audeze, Senn, Marshall, b&o, b&w, 鐵三角，bose等等
太多選擇 又試唔哂 想問下意見
最後如果決定唔到就考慮1000xm4

呢到應該都有人玩耳牛wireless吧?

師兄換走條原裝USB提升明唔明顯???

what headphone?

Dan 哥headphone

英森 hd599 99英鎊

penda
巴打試咗1000xm4未？
如果平時信開Sony 應該都夾

個頭叫SN-8-4(P)

邊隻咪你影出黎果隻
淘仔就係
未見過假

我應該淨係講過我換fuse

雖然線又真係有換，換咗條cheap嘢，不過換左我仲覺得差咗

錦就出事啦，好左差左都證明線係有影響 宜家心思思想買過條，睇吓black Friday有冇平

好彩你唔係話呢間假嘢，我都好似係呢間買

試左1000xm4 覺得唔錯 不過比想像中模糊左dd
如果通透多dd就爽
對比bose 700 就好好多 bose 太蒙

Drop 冇得試 唯有睇review
Beyer 係因為d youtuber講到好正咁 唯一可惜係冇ANC

Thx penda 好似唔錯
除左好多人帶三個月 條headband 爛左

巴打是咪買左冇耐咋

唔係
啱啱過咗保就打柴

點爛的

利申：用家

你覺得點？
我睇drop comment 同 headfi 都係接口甩左，或者爆開

us amaon
hd650同hd600都減緊

我諗寄返返去比啲錢應該佢地肯整掛?

咪位就甩過個網(?)

（白點果個位原本有張似咪高峰材質嘅貼紙）
應該未至於影響使用

Headband 就冇問題，其他野都冇投訴

雖然佢原裝個盒有d大同重

減呢兩隻都冇心做啦 600系列直接drop仲快

6xx仲正

而家要等到下年1月
音質好唔好？

Recap

可能m50x bt好d
唔介意用open back，hifiman Deva我估會好d

算啦，今年75週年優惠搞到成pet屎，我唔會對senn記d活動有期望啦

點解Eason要係藍

差太遠

Def Tech 係正野
當年去日本聽到鋪頭播就上itune store 買左file
可惜first take 一定冇LiSA Yui 咁大noise

用古河兩三百蚊個啲都已經聽得出有分別

hifi 用嘅幾舊水micro usb 線1.2M 長求介紹

1M長, 唔夠1.2, 瑞典做, 我HiFi 系統RPI駁CD機o既DAC都係用呢隻牌子

有冇好聲o的唔知, 不過build quality唔差, 香港買就SSP鴨記聯興電業搵, 佢有賣Surpa o既線